<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet href="css/archivoxml.css"?>


<sitio>      

<mensaje>Termos del rio</mensaje>
<informacion>Termos del Rio es el primer parque turistico de aguas termales en El Salvador. 
Es un complejo recreativo de 14 manzanas, donde podra disfrutar de canchas deportivas, amplios jardines,amplias areas para descansar y paseos a caballo, todo lo anterior agregado a su principal atraccion: Las aguas termales.
Entre sus variadas atracciones se tienen las gratuitas a las cuales se tiene derecho con la cancelación de la entrada:
Piscinas:una cascadas de agua te esperan en esta piscina familiar para que puedas disfrutar de grandes momentos que te ofrece nuestro Centro de Diversión Familiar.
Piscinas Termales: Piscina de aguas termales, provenientes de una vertiente volcanica; producen 5,000 litros de agua por minuto, donde en conjunto con una excelente vegetación del lugar, hacen de esta zona un paraíso tropical. En estas piscinas disfrutarás de un ambiente cálido donde el cosquilleo del río en conjunto con la temperatura que oscila entre los 37º y 39º grados centígrados te harán vivir una experiencia inolvidable.
Piscina con Olas: Piscina con olas temáticas para jóvenes y adultos en donde la escenografia conformada por una sirena, un pulpo, un caballito de mar, y una langosta te garantiza a ti y a tu familia mucho más que un chapuzón. Una experiencia un poco movida pero definitivamente gratificante, en donde los adultos se convierten en niños.
Toboganes: el parque acuático posee 7 chivisimos toboganes podrás elegir si lanzarte desde uno de caída libre rápida (amarillo) de uso individual, especialmente para los que disfrutan de la adrenalina; si prefieres lanzarte en compañía, te puedes deslizar en el menos inclinado pero no menos emocionante (rojo) ya que mientras te deslizas la balsa se mueve de un lado a otro. El tercero, (celeste) en este unas fantásticas curvas te esperan para que disfrutes de una gran velocidad. El Kamikaze, (verde) tobogán cerrado; un largo descenso a gran velocidad donde desaparecerás en un agujero negro y aparecerás en un espejo de agua. El Aquatubo (anaranjado) con 125 mts. de adrenalina pura en un tobogán cerrado. 2 toboganes tipo trenzas (toboganes cerrados azul y rosado), descienden alocadamente entre curvas y contracurvas. ¡Te parecerá que no acaba nunca! Ven y disfruta de una refrescante y divertida sensación.
Pagadas
Paseo a caballo: No existe edad para que puedas divertirte y disfrutar de la grandiosa experiencia de dar un paseo a caballo por todo nuestro Centro de Diversión Familiar.
Canopy: ¡Experimenta la adrenalina! Vive la emoción de esta aventura por los aires. Reune el valor suficiente para superar el reto y lanzarte desde lo alto. ¿Estás preparado?
Lanchas: En las aguas termales no solamente podrás disfrutar de un buen chapuzón, sino también podrás experimentar la relajante sensación de un paseo en lancha. ¡Es hora de lanzarte a la diversión!

Paintball: Ahora puedes disfrutar de una batalla de diversion junto a tus amigos, dispara bolas con pintura y elimina a tus oponentes, al final solo el mas fuerte sobrevivirá. ¡Que empiece el juego!
Tren: Por tan solo $1 puedes viajar en el trencito, disfrutando de todo un divertido recorrido por nuestro Centro de Diversión Familiar. ¡No te quedes sin venir a disfrutar de esta mágica sensación!


</informacion>

<destino>
Cómo llegar a Termos del Rio

De la autopista que conduce de San Salvador hacia Santa Ana precisamente en el kilometro 39 ½. De allí toma un desvio de 500 mts a la izquierda, en carretera asfaltada. Unos rótulos le guiaran hasta la diversión.

Teléfono: 2298-3766
</destino>


<mensaje>Ichanmichen</mensaje>
<informacion>El nombre Ichanmichen en Nahuatl significa: "La Morada de los Pececitos", o "La cueva de los Pececitos".
Este bello Parque Natural, representa un vestigio cultural, el cual se manifiesta con las historias que se viven, entre ellas el Cipitio y La Ciguanaba; en él crece una exuberante riqueza natural, además de ofrecer cinco piscinas (tres para adultos y dos para niños), tres estanques de nacimientos naturales para apreciar diversidad de peces, merenderos para saborear suculentos platillos típicos, treinta y tres cabañas familiares, vestidores y servicios sanitarios para ambos sexos, cancha de fútbol, área de picnic para las familias, veintiocho cabañas , estacionamiento para trescientos vehículos, servicios de guardavidas y guarda parques, seguridad policial permanente por la PNC.
Inaugurado en 1956, ubicado en el departamento de la Paz, a 57 Km. de San Salvador, cuenta con un Tobogán Gigante de dos vueltas, 4 piscinas de agua de manantiales y varios estanques, merenderos de comidas típicas, 33 cabañas, vestideros, servicios sanitarios, estacionamiento y canchas deportivas, áreas de estar al aire libre en medio de una vegetación exuberante de árboles nativos y frutales.
Su clima es cálido con 220 m.s.n.m, además posee rincones donde se representa leyendas de nuestra cultura (El Cipitio y La Ciguanaba).
Bus Número 133 a Zacatecoluca en Terminal del Sur, y en Zacatecoluca bus urbano Número 92 al Turicentro.

</informacion>

<destino>
Cómo llegar a Ichanmichen
El parque acuático Ichanmichen está ubicado en el cantón Penitente Abajo, Zacatecoluca, departamento de La Paz, a solo 56 km al Oriente de San Salvador.
Para llegar, puede tomar la carretera del Litoral, CA-2, o la vía conocida como “calle vieja” hasta llegar a Zacatecoluca, de ahí, la vía está señalizada. Si va en bus debe abordar la ruta 133 en la Terminal del Sur (en San Marcos) y en el desvío que va al centro de recreo, tome la ruta 92.
Teléfono: 2222-8000

</destino>


<mensaje>Aqua park</mensaje>
<informacion>Por algunas razones la zona oriental de El Salvador no cuenta con muchos centros turísticos o balnearios como solemos decir, por ejemplo San Miguel posee algunos que no son bastantes.
Aquapark esta ubicado en San Miguel camino hacia la Unión, la verdad es que esta bastante cerca desde el centro, de hecho como es una trayecto muy libre da para poder ir a una velocidad moderada muy diferente a como se anda en la cuidad. En este lugar posee piscinas para todos los tamaños, de hecho tienen un olímpica donde no se recomienda que una persona sin saber nadar entre a ella porque tiene entre 2 metros y 30 cms a 2 metros 50 cms, lo cual nadie podra llegar al final parado solo podrá mantenerse a flote nadando, ojo solo es para personas que saben nadar al 100%, sino sabes ni lo intentes porque pueda que quedes para contar la historia. Se pueden encontrar muchas piscinas para niños, donde los padres pueden estar al pendiente de los niños, todas las piscinas han sido diseñadas especialmente para que se puedan divertir a lo grande porque algunas incluyen toboganes para los peques. También disponible un rio (artificial) con una profundidad de 1 metro 30 CMS (mas o menos) en el cual los adultos pueden entrar y dar un paseo por el porque es bastante grande.

</informacion>
<destino>como llegar a aquapark
Direccion: En la ciudad de San Miguel sobre el kilometro 156 de la carretera panamericana hacia La Unión, esta ruta es muy sencilla para llegar ya que sólo se toma la el camino hacia la unión y vera el lugar porque está a la orilla de la calle.
Teléfono: 2619-0125

</destino>


<mensaje>los chorros</mensaje>
<informacion>El turicentro Los Chorros es probablemente uno de los lugares más hermosos de nuestro “Pulgarcito de América”, ya que combina la naturaleza con la diversión. Se encuentra ubicado en Santa Tecla, en el departamento de La Libertad. El centro turístico Los Chorros posee un área total de 12 manzanas. Los Chorros fue inaugurado y abierto al público en 1952, creado gracias a la visión de Don Raúl Contreras, quien fue un ilustre poeta salvadoreño y es considerado el Padre de los Turicentros. Los Chorros posee una gran variedad de árboles frondosos y fauna dispersa en el área del turicentro. Los árboles que más abundan en los alrededores del lugar son los frutales, especialmente los de mango. Finalmente, otro gran atractivo del turicentro de Los Chorros es un corredor muy atractivo, como lo es el Jardín de los Poetas. Este es el lugar predilecto para aquellas personas que buscan privacidad en el área del turicentro, ya que es uno de los sitios más tranquilos del turicentro. El Jardín de los Poetas es también importante porque en él yacen placas conmemorativas a los poetas y escritores más sobresalientes de El Salvador.
</informacion>
<destino>Como llegar a los chorros
Dirección: Kilómetro 18.5, Carretera Panamericana, La Libertad. Si se conduce en vehículo y procede de San Salvador, tome la Carretera Panamericana en dirección a Santa Ana o Sonsonate, la cual está debidamente señalizada a lo largo del camino. Se le conoce como “Calle a Los Chorros”
Teléfono: 2260-9249

</destino>


<mensaje>agape</mensaje>
<informacion>En el “Parque Acuático Agape” puedes disfrutar de nuestras amplias instalaciones, toboganes acuáticos, piscinas para niños y adultos, zonas verdes y área de recreación infantil.
TOBOGANES
PISCINAS
ZONAS VERDES
El parque acuático cuenta con los siguientes servicios

GUARDAVIDAS: Servicio de guardavidas (todos los domingos)
COMIDA: Alimentos a la carta y todos los domingos ofrecemos una deliciosa sopa de gallina
DESVESTIDEROS: Desvestideros para ambos sexos, servicios sanitarios
PARQUEO: Además puedes encontrar parqueo gratuito, seguridad permanente
 EVENTOS:Ofrecemos en nuestras instalaciones las mejores atenciones en eventos infantiles, sociales, empresariales y religiosos.
Disponibilidad de sillas y mesas completamente gratis, para todos los grupos que desean visitarnos, tenemos a su disposición paquetes especiales, desde ($3.50 por persona) en nuestro tradicional “Tour Agape”, como parte de nuestras PROMOCIONES, que les permitirá conocer todas las instalaciones de nuestra Asociación Agape y disfrutar de nuestros platillos especiales.

</informacion>
<destino>
Como llegar a agape
Direccion: km.63 carretera de san salvador a Sonsonate. Sonzacate, Sonsonate, El salvadir
Teléfono: 2429-8769/24298700

</destino>



       
                        
       
<mensaje>Montecristo</mensaje>
<informacion>Es un parque ubicado en Metapan, Santa Ana, contiene árboles de hasta 30 metros de altura, entre ellos cipreses, robles y pinos; y fauna propia del lugar como la musaraña negra, la ardilla, puercoespín, y venado de cola blanca. Otro de sus atractivos es el Jardín de los Cien Años con una exhibición de orquídeas. Además, en cierta época habitan unas 275 especies de aves endémicas, siendo este un templo para la vida vegetal y animal los amantes de la naturaleza pueden pasar un rato muy ameno en este lugar realizando caminatas alrededor del parque y apreciando la belleza que lo rodea.</informacion>  
<destino>
como llegar a Montecristo: Desde San Salvador, se toma la carretera CA-1 hacia Santa Ana, al llegar se desvía hacia Metapán, sobre la carretera CA-12. En Metapán, sigue el desvío en el hotel “San José”. Desde la ciudad de Metapán son 20 kilómetros por calle de tierra, por lo que se recomienda un vehículo 4x4.      
</destino>

<mensaje>Cerro Verde</mensaje>
<informacion>Es un bellísimo parque de agradable temperatura, que cuenta con senderos muy lindos, sombreados por las más diversas especies de plantas y árboles. El Cerro Verde posee un maravilloso orquideario, espectaculares miradores desde los cuales podrá admirar toda la majestuosidad de los volcanes de Izalco y Santa Ana (Ilamatepeq) así como el lago de Coatepeque, y pueblos como Juayúa, Nahuizalco y la histórica Acajutla con su hermoso puerto. El Parque, a 2,030 metros sobre el nivel del mar, también es un excelente lugar para la observación de aves, caminar en senderos, realizar pic-nics, juegos al aire libre o simplemente para descansar en una hamaca</informacion> 
<destino>
como llegar a el Cerro Verde Los que viajan con vehiculo propio lo pueden hacer de San Salvador, carretera hacia Santa Ana por vía "El Congo" (CA-1 o carretera Panamericana), bordeando el Lago de Coatepeque, o por vía Armenia (CA-8 o carretera a Sonsonate) en el desvío de "Puertas Negras".
</destino>

<mensaje>El pital</mensaje>
<informacion>El Pital es la cima más montañosa y elevada de El Salvador. Es uno de los cerros más importantes en el departamento de Chalatenango y tiene una elevación de 2,730 metros sobre el nivel del mar. Además de clima fresco, El Pital tiene un bosque húmedo conformado por árboles como pino, roble, encino y ciprés. También para los amantes de la caminata y el senderismo presenta un buen reto con la escalada del cerro y su clima frio en todo el trayecto nos espera para pasar una buena aventura.</informacion>
<destino>
comllegar al Pital : Si quieres llegar en vehículo, debes hacerlo a través de la Carretera Troncal del Norte y pasar por La Palma y luego por San Ignacio.Llegando a San Ignacio sólo te restarán unos trece kilómetros para llegar al Pital.

Sin embargo después de dejar la carretera, el camino solamente es hacia arriba. Por lo que antes debes revisar que tu vehículo esté en buenas condiciones; de lo contrario podrías tener sustos o sorpresas en el camino.

te.

</destino>

<mensaje>El Boqueron</mensaje>
<informacion>Es un área protegida que se encuentra en la parte superior del volcán de San Salvador a 1800 metros 5.905 pies sobre el nivel del mar, La atracción principal del parque es un cráter de 1.5 kilómetros de diámetro y 558 metros de profundidad además de ser un gran recorrido para todos aquellos aventureros y amantes del senderismo que desean escalarlo acompañados de un guía profesional y con ello poder obtener inigualables vistas de la ciudad de San Salvador.</informacion>
<destino>
Como llegar En Auto: Por la calle al Boquerón, ingresando por ciudad Merliot, hasta el desvío (20 Km) hacia el parque El Boquerón.

En autobus: Ruta 103 que sale desde la terminal de buses en Santa Tecla (100 m al Oeste del parque Daniel Hernández).
</destino>

<mensaje>La Puerta del diablo</mensaje>
<informacion>Está ubicado en el multifacético pueblo de panchimalco este atractivo turístico nos regala una experiencia inigualable de adrenalina al escalarlo o al practicar los deportes extremos que ahí se nos ofrecen aunque su principal atractivo es la grieta formada por dos peñascos enclavados sobre el cerro El Chulo, en cuyas cimas puede observarse un amplio panorama del territorio circundante. Con su agradable clima y vista es un destino que no puedes dejar de visitar.</informacion> 
<destino>
como llegar La Puerta del Diablo se ubica al sur del Parque Balboa, dentro de Los Planes de Renderos. Si se conduce en vehículo, deberá guiarse por la señalización de la calle. Podrá estacionarse en el parqueo asignado. Muchos lugareños ofrecen darle seguridad a su carro por $1.00 USD.

Los buses que frecuentan en la zona son: Ruta 12 microbús (con destino al Parque de la Familia y los Planes de Renderos). Podrá abordarle en el Centro de San Salvador. 
</destino>
    


        
                    
<mensaje>La costa del Sol</mensaje>
<informacion>Apodada como “Paraíso entre dos aguas”, por el encuentro que se produce entre el mar y el Estero de Jaltepeque, albergando una amplia franja costera de aproximadamente quince kilómetros de playas con arenas grises, donde se extienden algunas de las mejores infraestructuras hoteleras de El Salvador.Entre sus atractivos, también figuran la posibilidad de recorrer el Estero de Jaltepeque, un estuario de pequeñas islas y manglares, donde habita una extraordinaria biodiversidad de aves migratorias, famoso también por sus bancos de arena, franjas de tierra solo apreciables al retirarse la marea, verdaderas playas flotantes, donde observar el atardecer y degustar del agua de coco que ofrecen los pintorescos ranchitos situados en ellas.</informacion> 
<destino>
Como llegar De San Salvador, diríjase por la carretera CA-2 que conduce hacia el Oriente. En el Kilómetro 43 hallará el desvío que lleva hacia la Costa del Sol. Gire hacia la derecha y a 15 minutos hallará el desvío señalizado que lo lleva a esta playa.
</destino>
<mensaje>las Flores</mensaje>
<informacion>Situada en la zona conocida como el oriente salvaje, rodeada por grandes formaciones rocosas y bosques de manglares, se sitúa esta hermosa playa de arenas grises y grandes olas, reconocida como una de las mejores playas de El Salvador para practicar surf.En sus entornos se pueden encontrar infraestructura hotelera para diversos presupuestos, con algunos resorts y pequeñas posadas que arriendan piezas. Si se busca un ambiente más animado, se puede visitar en sus proximidades Playa El Cuco, una playa más popular y concurrida, contando con el atractivo de sus buenas olas para practicar surf y sus numerosos restaurantes que ofrecen comida típica.</informacion>
<destino>
Como llegar: Si se transporta en vehículo, si viene desde la calle de San Salvador, tome como punto de referencia el Centro Comercial El Faro.
Al llegar a este sitio, cruce a la izquierda en dirección a la Carretera del Litoral en dirigida hacia la Lotificación Playa San Diego o también conocida como calle hacia el Aeropuerto Internacional.
</destino>
<mensaje>El Tunco</mensaje>
<informacion>Otra de las playas de El Salvador, famosa por contar con olas ideales para la práctica de surf, en un entorno de arenas negras, cocoteras y una singular formación rocosa alzándose a pocos metros de la orilla del mar.También es una de las mejores playas de El Salvador para quienes busquen disfrutar de la vida nocturna, con numerosos restaurantes, bares y fiestas playeras que duran hasta altas horas de la madrugada. Hoteles para distintos presupuestos, terminan por complementar su oferta turística</informacion> 
<destino>
Como llegar: desde San Salvador, tome la carretera al Puerto de La Libertad, al llegar al desvío tome la carretera de El Litoral hacia El Malecón y siga hasta el kilómetro 42. Hay muchos rótulos que indican el camino.
</destino>
<mensaje>El Sunzal</mensaje>
<informacion>Situada en las proximidades de playa El Tunco, es considerada una de las joyas escondidas de El Salvador, con arenas oscuras, rodeada de acantilados y cocoteras, donde se han instalado numerosos restaurantes y hospedajes frente al mar. Su calidad de olas, la hecho ser reconocida internacionalmente como uno de los mejores rincones del planeta para la practica de surf, aún cuando también se pueden practicar otros deportes como snorkeling y buceo de baja profundidad.</informacion>
<destino>
Como llegar: El Sunzal se sitúa en el kilómetro 44 y medio de la carretera del Litoral.  Si se transporta en vehículo, se recomienda seguir la señalización que le indicará distintos accesos a la playa. Se sugiere estacionar el vehículo en los estacionamientos aledaños, ya que no se permiten en la playa. El costo de este servicio es de $1-$2.
Rutas de buses disponibles
La ruta a tomar es la “102-A” que tiene su recorrido desde la Ciudad del Puerto de La Libertad hasta El Sunzal.
</destino>
<mensaje>El Zonte</mensaje>
<informacion>Otra de las famosas playas de El Salvador situadas en el Departamento de La Libertad, compartiendo la calidad de olas de El Tunco y El Sunzal para la práctica de surf junto a hermosos escenarios de cocoteras, acantilados y arenas oscuras. Una amplia oferta de hoteles y restaurantes a orillas del mar, junto a escuelas de surf para aprender este deporte, complementan sus atractivos</informacion>
<destino>
Como llegar El Zonte se sitúa en el kilómetro 53 de la carretera del Litoral, área de La Libertad. Si se transporta en vehículo, el acceso se encuentra en excelentes condiciones para ingresar a la zona.
Rutas de buses disponibles:La ruta a tomar es “192” que tiene su recorrido desde la Ciudad del Puerto de La Libertad hasta la playa La Perla. Solicite al conductor que le indique la parada “El Zonte”. No tendrá que caminar mucho, ya que el acceso es inmediato. 
</destino>

      

           
       
<mensaje>Concepcion de Ataco</mensaje>
<informacion>Ataco pueblo incrustado en la zona montañosa de Ahuchaban a 97.7 km de la capital nos regala a cada uno de sus visitantes el clima fresco de la zona y la vista de montañas donde se cultiva el café, en sus calles podemos encontrar diversidad de artesanías y restaurantes donde se trabaja con el grano de oro, preparando exquisitos cafés y variedad de postres.</informacion>
<destino>
Como llegar: Cómo llegar a Concepción de ataco, si procede de San Salvador deberá tomar la Carretera Panamericana (CA-8) en dirección a Santa Ana- Sonsonate.
En el punto conocido como “El Poliedro” del municipio de Lourdes deberá tomar el desvío hacia Sonsonate que está a la derecha.
A lo largo del camino encontrará la señalización que le indica cómo llegar a cada destino de la Ruta de las Flores. El recorrido en vehículo lleva una hora con 30 minutos aproximadamente para llegar a Concepción de Ataco
</destino>
<mensaje>Ilobasco</mensaje>
<informacion>Pueblo turístico por naturaleza ubicado 57.6 km de San Salvador ha regalado a las generaciones de salvadoreños que lo han visitado una grata experiencia, donde sus habitantes saben trabajar el barro y crean hermoso arte que nos expresa la cultura salvadoreña en cualquier pieza. En sus calles encontramos diversidad de locales en los que adquirimos arte a un módico precio.</informacion>
<destino>
Como llegar: en la Terminal de oriente, la ruta que hace su recorrido hacia Ilobasco es la 111, su costo es de un dolarito aproximadamente, y el tiempo que se toma este trips es de hora y media a dos horas, pero es muy entretenido, ya que la gente de Ilobasco es accesible y platicona, las cipotas de Ilobasco son bellas y de ojos claros, por lo que es muy agradable el viaje.
</destino>
<mensaje>Juayua</mensaje>
<informacion>Juayúa es un municipio del departamento de Sonsonate, El Salvador. Es parte del recorrido turístico denominado "Ruta de las Flores”, en el occidente del país. Juayúa dispone de lugares para el ecoturismo, algunos de los cuales colindan con otros municipios, tales como el río Monterrey, salto de la Lagunilla Azul, Los Chorros de la Calera, El Talquezal, La Laguna Seca o de Las Ranas, Laguna Verde, Cerro El Águila y El Pilón. Y para los amantes de la gastronomía en el festival que se realiza cada fin de semana en Juayúa hay variedad de platillos desde los más exóticos hasta los más típicos, un municipio completo para el turista.</informacion>
<destino>
Como llegar: Desde terminal de occidente en San Salvador podrias abordar las rutas de buses hacia Sonsonate. Estas son: 205, 205 1 y 205 D. De ahi, de Sonsonate a Juayua aborda el bus 249, que tambien te llevara a Apaneca, Ataco y Ahuachapan. Sino, desde Santa Ana a Juayua aborda la ruta de bus 238.
</destino>
<mensaje>Panchimalco</mensaje>
<informacion>Panchimalco es la ciudad colonial más cercana a San Salvador, a solo 15 km, Posee una joya arquitectónica: su iglesia de más de 200 años. Desde aquí podemos ver una formación rocosa muy famosa: La puerta del diablo, se caracteriza por mantener viva la cultura indígena del país conservando casas y monumentos pre colombinos.</informacion>
<destino>
Como llegar: Desde San Salvador, se debe tomar la calle que conduce a Los Planes de Renderos y seguir hasta el Mirador. Unos 50 metros más adelante encontrará la calle que lo llevará hasta Panchimalco.
Si se decide a ir en autobús, la Ruta 17 lo lleva hasta el municipio. Esta puede abordarla en el centro de San Salvador, en la avenida Cuscatlán, a un costado de la Primera Iglesia Bautista.
</destino>
<mensaje>Suchitoto</mensaje>
<informacion>La hermosa ciudad de Suchitoto, con casas de estilo colonial y calles empedradas y es conocida como la capital cultural de El Salvador por su entrega al fomento del arte en sus diversas expresiones, en idioma Nahuat significa “lugar del pájaro flor” y está ubicada entre el volcán de Guazapa y el río Lempa, a 47 kilómetros de San Salvador, en su seno el pueblo tiene un hermoso recurso hídrico el Lago de Suchitlan el cual deja hermosas postales a todo el que se da vuelta por este lindo pueblo.</informacion>
<destino>
Como llegar: De San Salvador puede conducirse por el Boulevard del Ejército Nacional de Soyapango (Carretera Panamericana). Luego diríjase al desnivel que lo llevará hasta San Martín y desde este punto encontrará una serie de rótulos que le indicarán el camino hacia Suchitoto. El recorrido toma aproximadamente 1 hora 30 minutos. 
</destino>   
</sitio> 
